（發達大計）槓鈴壓頸16分鐘 沒人發現 男變植物人 WORLD GYM 賠1200萬（台幣）

【法庭中心╱台中報導】常上健身房的民眾要小心運動傷害！台中一名29歲李姓男子前年到知名連鎖健身俱樂部WORLD GYM健身，他獨自練習臥推舉重時70公斤重的槓鈴不慎滑落，壓住其頸部16分鐘沒人發現，從此變植物人。4名健身俱樂部員工去年遭依過失致重傷害罪起訴，《蘋果》獨家追查，WORLD GYM總公司日前賠償1200萬餘元換取家屬和解撤告，台中地院因此判4名員工公訴不受理。
相關新聞：用器材須經教練指導 善用安全鎖扣防意外
根據WORLD GYM官網顯示，WORLD GYM健身俱樂部創始於1976年，第一家店開在美國加州，全球共有350多個據點，是世界前四大的連鎖健身俱樂部，該集團2001年進軍台灣，2010年收購加州健身中心在台的6家據點，20年來WORLD GYM在台快速成長，目前全台有93家分店，已躍身為全台最大的健身連鎖公司，會員數約有45萬人。
WORLD GYM台中西屯店2年前發生會員遭槓鈴壓頸，慘變植物人的意外。資料照片
WORLD GYM台中西屯店2年前發生會員遭槓鈴壓頸，慘變植物人的意外。資料照片
這起意外發生在2018年4月22日，長期有健身運動習慣的李男（29歲）和王姓友人相約到WORLD GYM台中西屯店健身，據健身房監視器畫面顯示，上午7時19分李男先進入店內，7時24分他開始進行臥推練習舉重70公斤槓鈴，6分鐘後李男手中的槓鈴突然滑落，壓住他的頸部，直到7時46分李男的王姓友人抵達，發覺李男狀況有異向另名會員求救，2人合力將槓鈴卸下，叫救護車將李男送醫，但李男一度腦死，經急救後變成植物人。

未善盡巡場責任 4員工因和解獲撤告

檢方從監視器畫面發現，70公斤重的槓鈴滑落壓住李男頸部時，李男當下似乎已昏迷，無力自行卸下槓鈴或呼救，檢方研判，若李男能盡早被發現且救護，應能避免嚴重傷害。
檢方認為，案發時間是上午7時左右，運動的人較少，現場有1名健身教練和2名客服人員，現場工作人員應能關注所有狀況，但負責指導、服務會員與巡場的張姓教練與吳姓、楊姓客服人員3人均未善盡巡場責任，也未透過監視器畫面檢視全場，才會沒即時發現李男被槓鈴壓住。
檢方也認定，店經理黃男雖未在現場，但也應負起督導不周責任，去年7月依過失致重傷害罪起訴4人，WORLD GYM總公司管理層雖未被起訴，但曾允諾會協助員工處理後續訴訟。
台中地院開庭期間，WORLD GYM總公司力挺員工，透過律師出面請法院給予雙方協商時間，爭取家屬同意和解。雙方半年來多次協商後，日前終於以1200萬餘元達成和解，家屬遞狀向法院聲明撤告，台中地院因此對4名員工做出公訴不受理判決。
由於WORLD GYM與李男家屬、律師簽署保密條款，約定彼此要對和解過程和內容保密，家屬、律師昨均低調不受訪，也不願透露李男近況。WORLD GYM總公司僅發聲明證實，李男家屬已提出撤告聲明書，雙方因保密條款無法對外說明。
據了解，身形魁梧的李男發生意外變成植物人後，生活起居全須仰賴他人，家人將他送回北部養護機構照護，2年來照顧費用讓家屬負擔沉重。
過去意外事故變成植物人的案例中判賠金額常創新高，包括口蹄疫專家何維莊博士因醫療疏失變成植物人臥床15年，獲法院判賠醫療看護費並加計利息，合計也達4545萬元。
律師陳建霖分析，賠償金額會因受害人變植物人或死亡，而有不同的求償項目，如果被害人成為植物人，家屬可求償醫藥費、慰撫金，還有工作能力減損的損失，法院會按被害人事發年紀計算到65歲退休為止，另外照護費也很可觀，同樣會以平均壽命來計算，也就是說被害人越年輕，賠償的金額就越龐大。
陳認為，刑事部分未起訴WORLD GYM，但民事部分僱主得負起連帶責任，WORLD GYM可能顧及商譽，才會循和解途徑賠償對方，「雙方以1200萬元的金額和解，還算合理」。

打工要比人告

正確做法

陰公，其實做gym最好有人在場

弱智仔唔夠力做就做輕d 啦

根本抵撚死

一個仙都唔洗賠

70kg就攪到噉

臥推呢啲真心危險
一唔夠力就壓爆頭

70kg就收皮
平幾單手都70kg起跳啦

似係甩手撞落頸之後就暈左

明知要破pb 練power-lift

正常都會搵fd 幫手hold

做呢D要人幫

咁黑警都係打份工姐